Ручное тестирование API.

ТЗ на раздел “Запрос ленты с постами”:
https://docs.google.com/document/d/12vP3kAUuwQY8HPNYR-7azj0REe00ZGX_QnigAKH34is/edit?usp=share_link

Задание - создание коллекции с запросами в Postman по ТЗ.

Результат:
Написаны следующие запросы и тесты в Postman.


AuthPositiveCheck: проверка успешной авторизации с валидным логином и паролем.

AuthNegativeCheck: проверка не успешной авторизации с невалидным логином, сообщений об ошибках.

MyPostsMainPage: проверка открытия главной страницы, наличия тестового поста, общего кол-во постов пользователя, кол-ва отображаемых постов на одной странице.

MyPostsPage2: проверка открытия второй страницы с постами пользователя.

MyPostsPageNon-existing: Проверка открытия пустого массива при переходе на несуществующую страницу с постами.

MyPostsOrderASC: Проверка открытия постов пользователя в хронологическом порядке по возрастанию.

MyPostsOrderDESC: Проверка открытия постов пользователя в хронологическом порядке по убыванию.

MyProfile: Проверка открытия профиля пользователя, конкретного имени пользователя.

MyPostCheck: Проверка открытия тестового поста, наличия тайтла и дескрипшна.

OtherPostsASC: Проверка открытия постов других пользователей в хронологическом порядке по возрастанию.

OtherPostsDESC: Проверка открытия постов других пользователей в хронологическом порядке по убыванию.

OtherPostsDefaultOrder: Проверка открытия постов других пользователей по умолчанию (в хронологическом порядке по убыванию).

2. Отчет о тестировании: найдено 3 бага, по отклонениям от ТЗ (тесты AuthNegativeCheck, MyPostsMainPage).

Результаты приложены к проекту в архиве в виде скришотов прогона тестов. Также доступны по ссылкам:

https://drive.google.com/file/d/1-bf4EJcTUbj5XRVYXmhwC-itMOuY-7BE/view?usp=share_link

https://drive.google.com/file/d/1JBOQQAAKpS886dRDm4uxc0-HA59XFLFr/view?usp=share_link

https://drive.google.com/file/d/11tJeBi1sjhB7qNJtIP_gohxixncbIoW9/view?usp=share_link
